---
layout: post
title: "#02 Maratón Linuxero 1.1: Etertics"
date: 2017-10-15
categories: Podcast
youtube:
  id: czT2XxCJ5rQ
  start:
    h: 1
    m: 8
    s: 6
podcast:
  audio: https://archive.org/download/Maraton11Etertics/Marat%C3%B3n11-Etertics
tags: [audio, podcast, directo]
---
Nuestro segundo directo del 15 de octubre vino de la mano de la Distro Etertics GNU/Linux.  
<https://gnuetertics.org/>

Jonatan Almaraz Funes, Clara Robayo y Pablo López comparten esta distro 100% libre orientada al trabajo diario de los medios comunitarios y alternativos. Incluye de manera predeterminada diferentes herramientas del trabajo radial como editores de audio, automatizadores, reproductores, etc. Siempre con la premisa de que sean programas compatibles con la mirada de libertad propuesta por la Free Software Foundation. 

Etertics es a la vez, una de las herramientas, junto con el automatizador radial "G-Radio", desarrolladas por la comunidad de la Red de Radios Comunitarias y Software Libre. La Red nace sumando inquietudes diversas de radios y comunicadoras y de gente que desarrolla software con una visión compartida de la comunicación popular.

Aquí tienes la emisión en YouTube:

{% include youtubePlayer.html %}

Y aquí el audio extraído:

{% include audioPlayer.html %}

Si quieres **contactar** con nosotros, puedes hacerlo de las siguientes formas:
